小一派位：上水租300呎屋讓雙非子讀港校 父感屈就

今日(2日)小一放榜，今年有69.9%學童獲派首三志願小學，創6年新高。近年北區校網因跨境學童而收生競爭激烈，今早未到9時已有大批家長在統一派位中心排隊等候結果。

香海正覺蓮社佛教正慧小學為本地派位中心。原居深圳的朱姓夫婦為了讓幼子在港覓得好學校，兩年前開始於上水租屋，月租1萬多港元，面積約300呎。做首飾出口生意的朱先生坦言能應付租金，但深圳居所有900呎，初來港時覺到「屈就」。朱先生的長子現於深圳就讀小學，他希望體驗一下香港與內地學校的分別，於是讓幼子來港讀書。

朱先生每月花費約5000港元讓幼子參加課外活動，兒子已獲奧數銀獎。對於有香港父母擔憂內地學童令學位競爭激烈，朱指各人有各人見解，並謂：「邊個叻邊個上，香港有分層教育，內地冇㗎嘛，(香港)邊個叻就去上層。」

朱先生幼子的首志願為李志達紀念學校，但最後只獲得第二志願，朱太難掩失望之情，指一定會到李志達紀念學校叩門，如若不果，開學後便會考慮轉校。

李女士得知女兒獲派第一志願李志達紀念學校，即時眼紅紅，激動掩鼻。她雖持香港身份證，但丈夫為深圳的醫生，一年前開始於上水以1萬港元租400呎單位，她全職在香港照顧女兒。每月花費1萬港元為女兒報讀興趣班，學習舞蹈、英文及古箏。她認為香港學校較國際化，有利他日女兒出國。

本地家長陳太的女兒獲派第一志願東華三院馬錦燦紀念小學。陳太表示，擔心龍年嬰兒潮會造成激烈競爭，女兒自己亦感壓力。她原本憂慮會被派到較遠的學校，獲派第一志願後慶幸女兒以後不用太早起床。對於有雙非學童以本地地址註冊，陳太表示不擔心會帶來競爭，指「教育局會適當安排，教育局係公平嘅！」

支那人死撚番上支那啦，霸學位仲好撚委屈咁，屌你老母
香港人連學位都攞唔到，班支那人竟然話黎香港讀書係為''體驗''，屌你老母正一冚家鏟，睇見就火滾

source

點解可以俾班支那閪嚟搶學位